<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	xmlns:media="https://search.yahoo.com/mrss/">

<channel>
	<title>ایکسپریس اردو &#187; پاکستان</title>
	<atom:link href="https://www.express.pk/pakistan/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.express.pk</link>
	<description>Latest Breaking News from Pakistan, Business, Life, Style, Cricket, Videos, Comments</description>
	<lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 18:17:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=4.2.5</generator>
	<item>
		<title>پاکستان کی مقبوضہ جموں و کشمیر میں ڈیموگرافک تبدیلیوں کی مذمت</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566491/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566491/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:10:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566491</guid>
		<description><![CDATA[<p>عالمی برادری صورتحال کا نوٹس لے اوربھارت پر مذاکرات کے ذریعے مسئلے کا حل تلاش کرنے پر زور دے، ترجمان</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566491/1">پاکستان کی مقبوضہ جموں و کشمیر میں ڈیموگرافک تبدیلیوں کی مذمت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'> اسلام آباد:&nbsp;</strong>ترجمان دفتر خارجہ نے کہا ہے کہ پاکستان جموں و کشمیر میں ڈیموگرافک تبدیلیوں کی مذمت کرتا ہے اور ایسا کوئی بھی اقدام عالمی قوانین اور اقوام متحدہ کی سلامتی کونسل کی قرار دادوں کی خلاف ورزی ہوگی۔</strong></p>
<p>ترجمان دفتر خارجہ نے مقبوضہ کشمیر کی صورتحال پر اپنے ردعمل میں کہا ہے کہ بھارتی سپریم کورٹ میں ان کے آئین کے آرٹیکل 35 اے پر بحث ہونے جا رہی ہے جب کہ پاکستان جموں و کشمیر میں ڈیموگرافک تبدیلیوں کی مذمت کرتا ہے، ایسا کوئی بھی اقدام عالمی قوانین اور اقوام متحدہ کی سلامتی کونسل کی قرار دادوں کی خلاف ورزی ہوگی۔</p>
<p><strong>اس خبر کو بھی پڑھیں :<a href="https://www.express.pk/story/1566107/10">مقبوضہ کشمیر میں 3 کشمیری نوجوان شہید، ڈی ایس پی ہلاک اور بھارتی میجر زخمی</a></strong></p>
<p>ترجمان دفتر خارجہ نے کہا کہ نہتے کشمیریوں کے خلاف بھارتی مظالم میں اضافے پر بھی تشویش ہے، پلوامہ حملے کے بعد مقبوضہ کشمیر اور بھارت کے مختلف علاقوں میں کشمیریوں پر حملے کیے گئے ہیں جب کہ مقبوضہ کشمیر میں طاقت کے بے پناہ استعمال، حریت رہنماوٴں کی گرفتاریوں، اضافی فورسز کی تعیناتیوں اور اسپتالوں میں چھٹیوں کے اعلانات نے عوام میں خوف و ہراس پیدا کر رکھا ہے۔</p>
<p><strong>یہ بھی پڑھیں ؛<a href="https://www.express.pk/story/1564674/10">مقبوضہ کشمیرمیں یاسین ملک اورامیرجماعت اسلامی سمیت 150 کشمیری گرفتار</a></strong></p>
<p>ترجمان دفتر خارجہ نے کہا کہ عالمی برادری موجودہ صورتحال کا نوٹس لے، اقوام عالم بھارت کو کشمیریوں پر مظالم سے روکے اور بھارت پر ظلم و تشدد کے بجائے مذاکرات کے ذریعے مسئلے کا حل تلاش کرنے پر زور دے۔</p>
<p>واضح رہے  مودی حکومت کی ایما پر متعدد ہندو انتہا پسندوں نے سپریم کورٹ میں آرٹیکل 35 اے کو چیلنج کیا ہے تاکہ مقبوضہ کشمیر میں غیر کشمیریوں کو بساکر آبادی کا تناسب تبدیل کیا جاسکے۔ آرٹیکل 35 اے کے تحت بھارت میں کشمیری عوام کو خصوصی مراعات حاصل ہیں اور غیر کشمیریوں کے وادی میں جائیداد خریدنے پر پابندی ہے۔</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566491/1">پاکستان کی مقبوضہ جموں و کشمیر میں ڈیموگرافک تبدیلیوں کی مذمت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566491/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566491-drfasialx-1551020749.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566491-drfasialx-1551020749-149-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>پلوامہ واقعے پر بھارت قابل عمل معلومات فراہم کرے تو فوری کارروائی کرینگے، وزیراعظم</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566421/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566421/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 14:13:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566421</guid>
		<description><![CDATA[<p>بھارت میں انتخابات کی وجہ سے امن کو خطرے میں ڈالا جا رہا ہے، عمران خان</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566421/1">پلوامہ واقعے پر بھارت قابل عمل معلومات فراہم کرے تو فوری کارروائی کرینگے، وزیراعظم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'> اسلام آباد:&nbsp;</strong>وزیراعظم عمران خان نے کہا ہے کہ  پلوامہ واقعے سے متعلق بھارت قابل عمل معلومات فراہم کرے تو فوری کارروائی کریں گے۔</strong></p>
<p>وزیراعظم عمران خان نے بھارتی وزیراعظم کے بیان کے ردعمل میں کہا کہ پلوامہ واقعے پر بھارت قابل عمل معلومات فراہم کرے تو فوری کارروائی کریں گے، بھارت میں انتخابات کی وجہ سےامن کوخطرے میں ڈالاجارہاہے لیکن  ہم کسی بھی دہشت گرد واقعے کوامن کی ششوں کو ناکام بنانے کی اجازت نہیں دیں گے جب کہ نریندرمودی کوامن کے قیام کا موقع دینا چاہیے۔</p>
<p><strong>یہ بھی پڑھیں: <a href="https://www.express.pk/story/1557917/10">پلواما حملے کے بعد مذاکرات کا راستہ بند اب کارروائی کا وقت ہے، مودی کی بڑھک</a></strong></p>
<p>وزیراعظم کا یہ بھی کہنا تھا کہ 2015میں مودی سےملاقات میں غربت کے خاتمے کو ترجیح دینےپراتفاق ہوا تھا۔</p>
<p>واضح رہے کہ گذشتہ روز نریندرا مودی کا جلسے سے خطاب کرتے ہوئے کہنا تھا کہ عمران خان کا وزیراعظم بننے کے بعد کہنا تھا کہ دونوٓں ممالک نے بہت لڑلیا، اب ہمیں غربت اورجہالت کے خلاف لڑنا ہوگا۔</p>
<p>14فروری کو پلوامہ حملے میں 44 بھارتی فوجیوں کی ہلاکت کے بعد بھارت اوراس کے میڈیا نے خطے میں جنگ کا ماحول پیدا کررکھا ہے جب کہ بھارت نے روایتی دشمنی کا مظاہرہ کرتے ہوئے واقعے کا الزام پر پاکستان پر عائد کیا تاہم پاکستان نے دوٹوک مؤقف اختیارکرتے ہوئے کہا کہ بھارت ثبوت فراہم کرے ہم کارروائی کے لیے تیار ہیں۔</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566421/1">پلوامہ واقعے پر بھارت قابل عمل معلومات فراہم کرے تو فوری کارروائی کرینگے، وزیراعظم</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566421/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566421-imrankhan-1551016710.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566421-imrankhan-1551016710-123-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>مادر وطن کی حفاظت سے زیادہ کوئی چیز مقدس نہیں، آرمی چیف</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566423/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566423/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 14:11:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566423</guid>
		<description><![CDATA[<p>مجھے ایسی فوج کی قیادت پر فخر ہے جو ہر دم مادر وطن کے دفاع کے لیے تیار ہے، جنرل قمر جاوید باجوہ </p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566423/1">مادر وطن کی حفاظت سے زیادہ کوئی چیز مقدس نہیں، آرمی چیف</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'>سیالکوٹ:&nbsp;</strong>پاک فوج کے سربراہ جنرل قمر جاوید باجوہ نے کہا ہے کہ مجھے ایسی فوج کی قیادت پر فخر ہے جو ہر دم مادر وطن کے دفاع کے لیے تیار ہے اور وطن کی حفاظت سے زیادہ کوئی چیز مقدس نہیں۔</strong></p>
<p>پاک فوج کے شعبہ تعلقات عامہ (آئی ایس پی آر) کے مطابق آرمی چیف جنرل قمرجاوید  باجوہ نے سیالکوٹ کے قریب ورکنگ باؤنڈری کا دورہ کیا جہاں انہوں نے جوانوں کے بلند حوصلے اور آپریشنل تیاریوں کو سراہا۔</p>
<p><strong>یہ بھی پڑھیں :<a href="https://www.express.pk/story/1563968/1">کسی بھی مہم جوئی کا اسی انداز میں جواب دیا جائے گا، آرمی چیف</a></strong></p>
<p>سیالکوٹ میں ورکنگ باونڈری پرتعینات جوانوں سے گفتگو کرتے ہوئے آرمی چیف نے کہا کہ مادر وطن کی حفاظت سے زیادہ کوئی چیز مقدس نہیں اور مجھے ایسی فوج کی قیادت پر فخر ہے جو ہر دم یہ فرض نبھانے کے لیے تیار ہے۔</p>
<div class="embed">
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500">
<p lang="en" dir="ltr">COAS visited troops along working boundary near Sialkot. Appreciated state of high morale and readiness. <br />“There isn’t anything more sacred than defending the motherland. I take pride in leading an Army which is ever ready to perform this duty”, COAS. <a href="https://t.co/Y7RKeJeIVj">pic.twitter.com/Y7RKeJeIVj</a></p>
<p>&mdash; Maj Gen Asif Ghafoor (@OfficialDGISPR) <a href="https://twitter.com/OfficialDGISPR/status/1099663238961266692?ref_src=twsrc%5Etfw">February 24, 2019</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566423/1">مادر وطن کی حفاظت سے زیادہ کوئی چیز مقدس نہیں، آرمی چیف</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566423/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566423-qamarbajwaxxx-1551016904.png"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566423-qamarbajwaxxx-1551016904-523-160x120.png</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>جنگ مسلط کی گئی تو اپنی فضائی سرحدوں کی حفاظت یقینی بنائیں گے، ایئرچیف</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566369/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566369/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 13:48:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566369</guid>
		<description><![CDATA[<p>فضائیہ ہر قسم کے چیلنجز سے نبرد آزما ہونے کی صلاحیت رکھتی ہے،ایئر چیف مارشل مجاہد انور خان</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566369/1">جنگ مسلط کی گئی تو اپنی فضائی سرحدوں کی حفاظت یقینی بنائیں گے، ایئرچیف</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'> کراچی:&nbsp;</strong>پاک فضائیہ کے سربراہ ایئر چیف مارشل مجاہد انور خان نے کہا ہے کہ جنگ مسلط کی گئی تو ملک کی فضائی سرحدون کی حفاظت کو یقینی بنائیں گے۔</strong></p>
<p>ترجمان پاک فضائیہ کے مطابق ایئر چیف مارشل مجاہد انور خان نے پاک فضائیہ کے فارورڈ آپریٹنگ بیسز کا دورہ کیا،اس موقع پر پاک فضائیہ کے سربراہ کا کہنا تھا کہ فضائیہ دیگر مسلح افواج کے شانہ بشانہ اپنی آپریشنل تیاریوں اور مکمل ہم آہنگی کی بنیاد پر ہر قسم کے چیلنجز سے نبرد آزما ہونے کی صلاحیت رکھتی ہے۔</p>
<p>ایئر چیف مارشل کا کہنا تھا کہ ہم ایک امن پسند قوم ہیں لیکن اگر ہم پر جنگ مسلط کی گئی تو ہم ہر قیمت پر اپنی فضائی سرحدوں کی حفاظت کو یقینی بنائیں گے۔</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566369/1">جنگ مسلط کی گئی تو اپنی فضائی سرحدوں کی حفاظت یقینی بنائیں گے، ایئرچیف</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566369/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566369-pafchief-1551023261.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566369-pafchief-1551023261-736-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>پنجاب حکومت کا وزارت صحت کو دو حصوں میں تقسیم کرنے کا فیصلہ</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566311/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566311/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 12:21:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[یوسف عباسی]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[لاہور]]></category>
		<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566311</guid>
		<description><![CDATA[<p>اسپیشلائزڈ ہیلتھ کیئر اینڈ میڈیکل ایجوکیشن اور پرائمری اینڈ سیکنڈری ہیلتھ کیئر کے الگ الگ وزیر ہوں گے</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566311/1">پنجاب حکومت کا وزارت صحت کو دو حصوں میں تقسیم کرنے کا فیصلہ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'> لاہور:&nbsp;</strong>پنجاب حکومت کی جانب سے وزارت صحت کو دو حصوں میں تقسیم کرنے کا اصولی فیصلہ کر لیا گیا ہے۔</strong></p>
<p>حکومت پنجاب محکمہ صحت کی کارکردگی سے مطمئن نہیں جس کی بنیادی وجہ پولیو کے کیسز کا پنجاب میں ظاہر ہونا اور مختلف اسپتالوں کے حالات بالخصوص دیہی علاقوں میں مراکز صحت کے حالات تاحال درست نہ ہونے پر فیصلہ کیا گیا ہے کہ حسب سابق صحت کے شعبے کو دو حصوں میں تقسیم کر دیا جائے۔</p>
<p>اس تناظر میں اسپیشلائزڈ ہیلتھ کیئر اینڈ میڈیکل ایجوکیشن اور پرائمری اینڈ سیکنڈری ہیلتھ کیئر کے الگ الگ وزیر ہوں گے، یہ امر قابل ذکر ہے کہ ڈاکٹر یاسمین راشد کو اسپیشلائزڈ ہیلتھ کیئر کا وزیر رکھا جائے گا جبکہ پرائمری اینڈ سیکنڈری ہیلتھ کیئر کے لیے الگ سے کسی صوبائی وزیر صوبائی ارکان اسمبلی کو قلمدان سونپ دیاجائے گا۔ دوسری وزارت کا قلمدان دینے کے لئے مارچ کے پہلے ہفتے میں باقاعدہ نوٹیفکیشن جاری کردیا جائے گا۔</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566311/1">پنجاب حکومت کا وزارت صحت کو دو حصوں میں تقسیم کرنے کا فیصلہ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566311/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="600" height="435" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566311-miohospital-1551010763.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566311-miohospital-1551010763-976-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>وزارت سے استعفیٰ نہیں دیا، نعیم الحق کو کچھ بھی پتہ نہیں ہوتا، وفاقی وزیراطلاعات</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566288</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566288#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 12:08:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566288</guid>
		<description><![CDATA[<p>کل وزیر اعظم عمران خان سے ملاقات ہو گی اور جو وزیراعظم کا حکم ہوگا وہی کروں گا، فواد چوہدری</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566288">وزارت سے استعفیٰ نہیں دیا، نعیم الحق کو کچھ بھی پتہ نہیں ہوتا، وفاقی وزیراطلاعات</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'>جہلم:&nbsp;</strong>وفاقی وزیر اطلاعات فواد چوہدری کا کہنا ہے کہ میں نے وزارت سے استعفیٰ نہیں دیا جب کہ نعیم الحق کو کچھ بھی پتہ نہیں ہوتا۔</strong></p>
<p>جہلم میں میڈیا سے بات کرتے ہوئے  وفاقی وزیر اطلاعات فواد چوہدری کا کہنا تھا کہ میں نے وزارت سے استعفیٰ نہیں دیا، میرے ایم ڈی پی ٹی وی کے حوالے سے اختلافات موجود ہیں، کل وزیر اعظم عمران خان سے ملاقات ہوگی اور جو وزیراعظم کا حکم ہوگا وہی کروں گا، وزیر اعظم سے سیاسی نہیں ذاتی تعلق ہے۔</p>
<p>صحافی کے سوال پر کہ نعیم الحق کا کہنا ہے کہ آپ کا استعفیٰ وزیراعظم آفس کو موصول ہو چکا ہے، فواد چوہدری نے کہا کہ نعیم الحق کو کچھ بھی پتہ نہیں ہوتا، ابھی تک میں نے وزیر اعظم کو اپنا استعفیٰ نہیں بھجوایا۔ ان کا کہنا تھا کہ کل سے میرا رابطہ نہیں ہوسکا بھائی کی شادی میں مصروف ہوں، مجھے وزارت جھنڈا لگانے کے لیے نہیں دی گئی۔</p>
<p><iframe src="https://cdn.jwplayer.com/players/YczbTLdY-jBGrqoj9.html" width="100%" height="340" frameborder="0" scrolling="auto" allowfullscreen style=""></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566288">وزارت سے استعفیٰ نہیں دیا، نعیم الحق کو کچھ بھی پتہ نہیں ہوتا، وفاقی وزیراطلاعات</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566288/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566288-fawadx-1551009679.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566288-fawadx-1551009679-504-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>ڈیرہ مراد جمالی میں دھماکے سے ایک شخص جاں بحق، 8 زخمی</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566287/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566287/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 12:03:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[کوئٹہ]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566287</guid>
		<description><![CDATA[<p>دھماکا خیز مواد موٹر سائیکل میں نصب تھا، پولیس</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566287/1">ڈیرہ مراد جمالی میں دھماکے سے ایک شخص جاں بحق، 8 زخمی</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'>ڈیرہ مراد جمالی:&nbsp;</strong>مزدور چوک پر موٹر سائیکل میں نصب بم دھماکے کے نتیجے میں ایک شخص جاں بحق جب کہ 8 زخمی ہوگئے۔</strong></p>
<p>ایکسپریس نیوز کے مطابق ڈیرہ مراد جمالی کے مزدور چوک پر اس وقت دھماکا ہوا جب لوگوں کی بڑی تعداد وہاں موجود تھی، دھماکے کے نتیجے میں ایک شخص جاں بحق جب کہ 8 زخمی ہوگئے، جاں بحق شخص کی لاش اور زخمیوں کو قریبی اسپتال منتقل کردیا گیا جہاں زخمیوں کو طبی امداد فراہم کی جارہی ہے۔ زخمیوں میں سے 5 کی حالت انتہائی نازک بتائی جارہی ہے۔</p>
<p>پولیس کا کہنا ہے کہ دھماکا خیز مواد موٹر سائیکل میں نصب تھا اور اس کے لئے ریموٹ کنٹرول ڈیوائس استعمال کی گئی۔ واقعے کے بعد شہر بھر میں سیکیورٹی کو مزید سخت کردیا گیا ہے۔</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566287/1">ڈیرہ مراد جمالی میں دھماکے سے ایک شخص جاں بحق، 8 زخمی</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566287/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566287-blastcrime-1551009731.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566287-blastcrime-1551009731-430-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>لاپتہ افراد کے معاملے پر قانون کے مطابق کارروائی ہونی چاہیے، صدر مملکت</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566239/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566239/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 11:21:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566239</guid>
		<description><![CDATA[<p> کرپشن کے ہوتے معاملات بہتری کی طرف نہیں جاسکتے، صدر عارف علوی</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566239/1">لاپتہ افراد کے معاملے پر قانون کے مطابق کارروائی ہونی چاہیے، صدر مملکت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'> کراچی:&nbsp;</strong>صدر مملکت ڈاکٹر عارف علوی کا کہنا ہے کہ لاپتہ افراد کے معاملے پر قانون کے مطابق کارروائی ہونی چاہیے۔</strong></p>
<p>کراچی میں ادبی میلے کی تقریب سے خطاب کرتے ہوئے صدر مملکت ڈاکٹر عارف علوی کا کہنا تھا کہ نفرتیں پھیلانا سندھ کی ثقافت کیخلاف ہے لہذا سندھ کی آبادی کو جوڑنا میرا فرض ہے، فیڈریشن کا آئینی فرض بنتا ہے کہ سب کو متحد رکھے۔</p>
<p>صدر مملکت عارف علوی نے کہا کہ لاپتہ افراد کے معاملے پر قانون کے مطابق کارروائی ہونی چاہیے جب کہ دہشتگردی کیخلاف جنگ جیت رہے ہیں۔ ان کا کہنا تھا کہ کرپشن کے ہوتے معاملات بہتری کی طرف نہیں جاسکتے جب کہ پاکستان معاشی ترقی کے راستے پر گامزن ہوچکا ہے۔</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566239/1">لاپتہ افراد کے معاملے پر قانون کے مطابق کارروائی ہونی چاہیے، صدر مملکت</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566239/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566239-arifalvi-1551007195.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566239-arifalvi-1551007195-770-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>بھارت پاکستان کو دباؤ میں لانے کا خیال ذہن سے نکال دے، شاہ محمود قریشی</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566152</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566152#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 09:53:29 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ویب ڈیسک]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پاکستان]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566152</guid>
		<description><![CDATA[<p>مقبوضہ کشمیر کی نوجوان نسل میں حریت کی نئی کیفیت جاگ چکی ہے جو دبنے والی نہیں، وزیر خارجہ</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566152">بھارت پاکستان کو دباؤ میں لانے کا خیال ذہن سے نکال دے، شاہ محمود قریشی</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'> اسلام آباد:&nbsp;</strong>وزیر خارجہ شاہ محمود قریشی کا کہنا ہے کہ  بھارت پاکستان کو دباؤ میں لانے کا خیال ذہن سے نکال دے۔</strong></p>
<p>اسلام آباد میں نیوز کانفرنس کے دوران شاہ محمود قریشی نے کہا کہ کشمیری خوف میں مبتلا ہیں، لوگ کاروبار بند کرکے گھروں میں بیٹھے ہوئے ہیں، نئی دہلی میں بےقصورکشمیری نوجوان پر تشدد کیا گیا، حریت قیادت کو کشمیر سے باہر دھکیلا جارہا ہے، مزید10 ہزار بھارتی فوجی مقبوضہ کشمیر بھجوائے جارہے ہیں، جے پور جیل میں پاکستانی قیدی کو شہید کردیا گیا۔ کشمیریوں پر حملے کیے گئے اور بھارتی حکومت خاموش تماشائی بنی رہی, آخر کار بھارتی سپریم کورٹ کو کشمیریوں کی جان و مال کی حفاظت کے لیے بیان دینا پڑا۔</p>
<p>شاہ محمود قریشی نے کہا کہ  بی جے پی سیاسی مقاصد کے لیے جنون پھیلانا بند کرے، بھارتی حکومت تدبر سے کام لے اور امن کو داؤ پر نہ لگائے، بھارتی اقدامات سے زمینی حقائق تبدیل نہیں ہوں گے۔ بھارتی حکومت غیرذمہ دارانہ رویہ بند کرے کیونکہ لوگوں کو قید کیا جاسکتا ہے لیکن نظریات اور سوچ کو قید نہیں کرسکتے۔ مقبوضہ کشمیر کی نئی نسل میں ایک نئی حریت کی کیفیت جاگ چکی ہے جو دبنے والی نہیں۔</p>
<p>وزیر خارجہ نے کہا کہ پاکستان امن کا خواہاں ہے اور پاکستان کشیدگی ختم کرنے کے لئے اقدامات کررہا ہے، بھارت پاکستان کو دباؤ میں لانے کا خیال ذہن سے نکال دے، بھارتی رویے کے خلاف پاکستانی قوم یکجا ہے۔</p>
<p><iframe src="https://cdn.jwplayer.com/players/FRSteu45-jBGrqoj9.html" width="100%" height="340" frameborder="0" scrolling="auto" allowfullscreen style=""></iframe></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566152">بھارت پاکستان کو دباؤ میں لانے کا خیال ذہن سے نکال دے، شاہ محمود قریشی</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566152/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566152-shahmehmood-1551001931.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566152-shahmehmood-1551001931-487-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
		<item>
		<title>سارہ خان، خیبر پختونخوا میں تیر اندازی کے کھیل کے فروغ کے لیے کوشاں</title>
		<link>https://www.express.pk/story/1566125/1</link>
		<comments>https://www.express.pk/story/1566125/1#comments</comments>
		<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 09:09:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[احتشام بشیر]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[پشاور]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.express.pk/?p=1566125</guid>
		<description><![CDATA[<p>اسپانسر شپ مل جائے تو تیر اندازی کے کھلاڑیوں کی بڑی حوصلہ افزائی ہوسکتی ہے، سارہ خان</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566125/1">سارہ خان، خیبر پختونخوا میں تیر اندازی کے کھیل کے فروغ کے لیے کوشاں</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><strong class='location'>پشاور:&nbsp;</strong>خیبر پختونخوا میں تیر اندازی کے قدیم ترین کھیل کو پروان چڑھانے کے لیے ایک خاتون سامنے آگئی ہے جس نے تیر اندازی کو اپنا شوق بناتے ہوئے اسے سکھانا شروع کردیا ہے۔</strong></p>
<p>خيبرپختونخوا آرچری کلب کے نام سے تیر اندازی سکھانے والی سارا خان نے ایکسپریس کو انٹرویو دیتے ہوئے بتایا کہ انہیں تیراندازی کا شوق پچپن سے ہی تھا اسی لیے وہ اپنے بھائی کے ساتھ تیر اندازی سیکھا کرتی تھیں، خیبر پختونخوا میں تیر اندازی غیر مقبول کھیل تھا اور کوئی اس جانب نہیں آرہا تھا لیکن انہوں نے اس کھیل کو فروغ دینے کا فیصلہ کیا اس کے لیے انہوں نے خیبرپختونخوا آرچری کے نام سے کلب بنایا، جس میں انہوں نے بلا معاوضہ کھلاڑیوں کو آرچری کھیلنا سکھایا اب ان کے کلب میں 50 کھلاڑی شامل ہوگئے ہیں، جس میں خواتین اور خصوصی افراد بھی شامل ہیں قبائلی علاقوں سے بھی آرچری سیکھنے کے لیے نوجوان آنے لگے ہیں، کم عرصے میں آرچری کے کھلاڑی قومی مقابلوں میں حصہ لینے لگے ہیں اور پرفارمنس بھی دینے لگے ہیں۔</p>
<p><img src="https://c.express.pk/2019/02/sara-khan-1550999220.jpg" alt="" /><br />
سارہ خان نے کہا کہ اگر اس کھیل پر توجہ دی جائے یہ کھیل کافی آگے بڑھ سکتا ہے، ڈائریکٹر جنرل اسپورٹس جنید خان اور پاکستان اسپورٹس بورڈ کی جانب سے انہیں کافی تعاون حاصل ہے، انہیں پی ایس بی کی جانب سے تیر اندازی سکھانے کے لیے جگہ بھی فراہم کی گئی ہے لیکن سب سے اہم مسئلہ اسپانسر شپ کا ہے اگر اسپانسر شپ مل جائے تو مزید کھیل کو آگے بڑھایا جاسکتا ہے اور کھلاڑیوں کی حوصلہ افزائی بھی جاسکتی ہے</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk/story/1566125/1">سارہ خان، خیبر پختونخوا میں تیر اندازی کے کھیل کے فروغ کے لیے کوشاں</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://www.express.pk">ایکسپریس اردو</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.express.pk/story/1566125/1/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	<media:content width="640" height="480" isDefault="true" medium="image" url="https://c.express.pk/2019/02/1566125-sarakhan-1550999082.jpg"><media:thumbnail width="160" height="120">https://c.express.pk/2019/02/1566125-sarakhan-1550999082-615-160x120.jpg</media:thumbnail>			</media:content>	</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Database Caching 42/105 queries in 5.332 seconds using memcached
Content Delivery Network via Amazon Web Services: CloudFront: c.express.pk

 Served from: www.express.pk @ 2019-02-24 23:19:50 by W3 Total Cache -->